我個BB死左呀！！

3年前 (30 Dec 2015)
我個BB終於都可以返屋企
由於佢出世時診斷出患有嚴重及罕見既遺傳性疾病
係新生嬰兒深切治療部
3星期後先可以返屋企
呢一個體驗對我黎講係人生既最大挑戰
(尤其係確診個一下，我成個人係完全震驚）

我同老公好開心同好感恩
終於可以帶佢返屋企
日日陪住BB
一週年紀念，我地重大事慶祝呢一個奇蹟
希望BB有光明既將來
但係16個月之後既無耐
我個BB既生命就結束左
佢死左啦.....

我低潮左一大段時間
我既生活失去左重心
我迷失左，我唔知為咩而生存
我諗左好耐、好耐......

我想成為自己想成為既人
而唔係人地期望下既人

我地既工作職位，婚姻狀況等等.....
都唔可以定義我自己係邊個既方法
可能你既外在生活係期望下既夢裏面
但係如果你自己內在一D都唔認同個樣野既價值
而且重唔覺得開心
我根據自己既經驗
直接話你知，所有野都係錯

BB 死左之後
我睇左本重要既書
Stephen Covey 既 The 7 Habits of High Effective People
佢主要講既係人應該係以原則為生活中心

我失去左個BB之後
我個人變得好無安全感、好負面
不斷地擔心有無其他更差既遭遇係未來發生

我地每一個人都有生活既重心
例如：錢，工作，教會，尋歡作樂⋯⋯等等
但係我地會好少為意到呢樣野

呢一本書提醒左我
我地需要認知自己決策背後既動機
歸納出我地生活圍繞住既價值觀
例如：勇氣，正直，謙虛，愛.....等等
連貫返我自己決策時候既重心
通過價值觀既意向同個人信念
幫助我開啟第二人生既課程：

1）真正既改變係來自於內在

當你為自己訂立一年又或者一生既計劃時
請記住世事變幻莫測
如果你每日都好攰
無咩能量去享受生活
咁你就檢討一下你自己既生活
因為旅行或者假期都無辦法解決到你所有問題
(有時候一個充足既睡眠同運動習慣都係一個好好選擇既)

我地會經常尋求外在既補救方法
直接忽略自己感受
唔去接納自己根本同人地唔同既內在需要
去重新創造同計劃自己最好既生活

我唔會試圖將自己既悲劇用藉口去合理化佢
我會選擇承認同接受佢
我發覺咁樣做反而激勵到自己
望向自己既內心
解決一D對自己無好處既睇法同習慣
改變唔會突然間出現
而係需要一步步黎
只要你相信就可以改變

2）無論發生咩事，要用接納去回應

你可以想像一下
你個仔死左之後
你所有既安全感會被毀滅
我好憂慮悲劇會重臨我身上

我為左想令生活重回平靜
我必需承認
我無辦法去阻止所有唔好既事發生係我身上
我無能力做到
我地既人生係受到好多野既擺布同支配

不過，操縱權始終係我地自己手上面
我地絕對可以控制自己點樣去回應
承認同接納會幫助到自己
激勵對未來既希望同增加自主權
而唔再係沒完沒了既驚同擔心

3）當你勇敢嘗試，奇妙既事就會發生

我而家又有左BB啦
好開心
我覺得人生中好多大既回報往往都係通過冒險同嘗試
請走出你既comfort zone吧
對於我自己黎講
呢一次既經驗
不單令我有解決問題既能力
而且重令我自己唔會再跌落陷阱
就好似揸車避開D窿咁

最後，我強烈鼓勵你地去諗下
你地今年想成為一個點樣既自己
比自己一個目標係基於你自己既信念同價值觀
如果你可以好徹底咁由內在去改變自己
呢個改變會影響你一生

From: HuffPost Canada

行得返出黎

唔講內容 你個標題都幾令人唔舒服

係咩？死左呀？

too long

有無死埋中 ?

係呀！
恭喜你呀！

so？
關我撚事？

改成點先舒服呢？

係呀！
完全唔關你事

good luck, 加油

本身以為係假膠開post
一入到黎就覺得好奇怪
就好似一個痴線佬, 係條街度大叫"我個BB死左"咁... 仲要有兩個感嘆號..
對我黎講, 死亡都仲係好可怕
我多數只會講"過生"....

Ok

咁長點睇阿

但個內容幾ok

係主俾你既試煉

你個人好感性
咁執著個字眼